---
layout: seo
title: Lösa lån och krediter - Sänk din månadskostnad - Reducero
description: Jämför lån innan du löser dina dyra lån och krediter. Du kan spara tusenlappar genom att lösa dina dyra lån.
keywords: lösa lån, lösa lån i förtid, lösa lån och krediter
headline: Fakta om att lösa lån
enable-CTA: true

sitemap:
   priority: 0.9
   
---

### Vad innebär det att lösa lån?

Lösa lån och krediter innebär att man betalar av ett eller flera lån, krediter eller avbetalningsköp innan avtalad tid.

{% include banner-cta.html %}

Det finns två vanliga anledningar till att man väljer att lösa sina lån i förtid. Det ena är att man har pengar över och väljer att amortera hela eller delar av lånet i förtid. Den andra anledningen är att en annan långivare kan erbjuda en lägre månadskostnad för samma lånebelopp, de nya pengarna man lånar använder man sedan till att betala av sina dyrare skulder.

Att lösa flera befintliga lån med ett nytt lån kallas också ofta för att [samla lån](/samla-lan), man kan se det som att man bakar ihop flera lån till ett enda lån.

Om man väljer att låna pengar för att betala av flera av befintliga skulder kan man ansöka om ett samlingslån, en form av lån utan säkerhet.

### Hur kan det bli billigare?

Små lån och krediter har ofta höga räntor och korta återbetalningstider, t.ex. avbetalningsköp och kreditkortsskulder. Om man har flera sådana lån kan den totala räntekostnaden varje månad uppgå till ett betydande belopp och därtill kommer aviavgifter från alla långivarna. Ett bra sätt att komma tillrätta med ekonomin igen är att ansöka om ett lån utan säkerhet med syfte att lösa lån och krediter.

Ett större lån utan säkerhet också kallat privatlån haft oftast lägre snittränta än flera mindre lån och krediter och du slipper dessutom att betala flera aviavgifter.

Du kan också få en lägre månadskostnad om du ansöker om en längre återbetalningstid. Du kan ofta ansöka om en återbetalningstid upp till 12 år, men tänk på att den totala räntekostnaden kan komma att bli högre om du återbetalar dina lån under en längre period.

### Varför ska jag lösa dyra lån?

Så fort du har fler än ett lån, obetalda kreditkorts skulder, smslån eller andra dyra skulder är det dags att fundera på om det inte skulle löna sig att samla alla lån till ett enda privatlån och se om månadskostnaden blir lägre.

### Hur betalar jag av mina befintliga lån?

För att återbetala ett befintligt lån i sin helhet ska du kontakta långivaren och begära att få erlägga hela restskulder. Du kan då också välja om du vill återbetala hela lånebeloppet direkt eller göra upp en alternativ återbetalningsplan. Om lånet du löser har en bindningstid eller löper med en bunden ränta är det viktigt att notera att du kan behöva betala en ersättning för ränteskillnaden. Detta då långivaren kan komma att drabbas av kostnader för sin egen upplåning när du löser lånet i förtid.
